讀緊part time environmental science, 前景好迷茫

做過幾年速遞
舊年因情緒問題返唔到工
順便想讀返個學位
揀environment係因為我興趣係生物&地理

真係好擔心讀完搵唔到野做
話就話環保界好闊
咪又係幾百過人爭一份工

而且我唔太想做安全主任/能源/水質/噪音監控等工作
我想做既係周圍考察生態同收集生物樣本
更希望公司仲可以派埋我去外國考察
到底hk有冇這樣的工作?

可惜我又停左一年工
又冇科學界既工作經驗
年紀又大過full time學生
part time關係, 學校又冇intern比我做
好擔心就算比我考到degree, 都係畢業失業, 做返d唔洗學歷既工作

其實我條路應該點行? 呢段時間應該做咩工累積經驗, 將來先可以做到考察生態既工作?

想去外國，又想出field做考察研究，好似除左讀上去都冇咩選擇

難唔難讀

做化驗請chem有排都未輪到你

Full time都係乞食何況你PT

如果淨係field work 嘅話可以試吓WWF
不過人工就一定少同埋請ecology 學先多
你想去外國做唔讀上去多冇乜可能
仲要part time 一定減半

去外國讀 master
無錢唔好住香港

跟porf做RA
做得掂就跟佢讀上去

建議樓主主動啲搵老細，唔好怕羞，加油
人生只有一次，放膽去做，俾心機

興趣？興趣搵唔到食wo

見過啲main con 搵大學寫報告既field work

啲 PhD 學生爭住做，屌那星

係咪要讀到博士再係d大學做研究

乜都難嫁啦,不過我應付到

恕我無知,何謂main con

巴打 係香港讀envir冇你諗得咁理想 要真係接觸動物 做考驗不如讀bio啦

可惜ou冇淨bio讀
一係就applied science(chem & bio)
但我又唔中意chem
不過d科野都同environment好相似

因為envir最最最主要係讀air noise water waste soil(都少啲) 關考察事我諗得ecology 同EIA 但香港係ecology同EIA方面都唔會教太多啲生物考察相關嘅野

除非巴打你好心機讀上phd 否則真係好難做到同生物考察有關嘅工

上面只係個人意見同觀點 可能有錯

樓主讀錯科/生錯地方

利申同行

請問你做緊咩工種

唔好意思, 我又要問下咩係ra

Research assistant
通常想入學術界呢行，唔係讀master/mphil/phd，就係做RA

請問你地建議我再讀上去
係要讀到碩士定博士
同埋讀咩科
先至做到field work

ecology/biology/EIA 相關科目好啲
係香港真係好難搞
去外國讀會好好多

有無eb巴打可以分享吓有咩工做？